# Лабораторна робота №7. Функції


## Мета

Переробити програми, що були розроблені під час виконання лабораторних робіт з тем 
“Масиви” та “Цикли” таким чином, щоб використовувалися функції для обчислення результату.

## 1 Вимоги

### 1.1 Розробник

Інформація про розробника:  
- Крижановський Ілля Миколайович;
- КІТ 121б;

### 1.2 Загальне завдання

- Переробити програми, що були розроблені під час виконання лабораторних робіт з тем
  “Масиви” та “Цикли” таким чином, щоб код не мав повторювань, використовуючи функції та їх основне призначення

### 1.3 Задача
- Переробити код (додати функції) попередніх лабораторних робот

## Як користуватися
Посилання на створений gitlab та github аккаунт:
- Gitlab "https://gitlab.com/Kryzha"
- Github "https://github.com/Kryzha"
> - Точка входу у проект знаходиться в файлі `src/main.c`. Вона повинна бути одна, бо компілятор повинен знати, де починати роботу з компіляції;
> - Для того, щоб запустити программу та побачити її роботу, треба в lldb (`make` => `lldb dist/main.bin`) поставити брейкпоінти на 79s та 102 строчку кода (якщо ви бажаете змінювати змінні у программі cycles - то ще один брейкпоінт на 108 та знінювати змінну. З програмою для розрахунків множення матриці саму нас себе так не вийде - повинно змінювати її у коді)
```c 
(lldb) b 79
Breakpoint 1: where = main.bin`multiplex_matrica + 31 at main.c:86:12, address = 0x00000000004013ff
(lldb) b 102
Breakpoint 2: where = main.bin`cycles + 47 at main.c:102:3, address = 0x00000000004011df

```
> - Після того, як ви поставили брейкпоінти - ви можете розпочати роботу программи за допомогою команди в lldb `r`
```c 
(lldb) r
Process 7442 launched: '/home/kryzha/Рабочий стол/Лабораторки/Laba7/dist/main.bin' (x86_64)
Process 7442 stopped
* thread #1, name = 'main.bin', stop reason = breakpoint 2.1
    frame #0: 0x00000000004011df main.bin`cycles at main.c:102:3
   99  	    }
   100 	  }
   101 	
-> 102 	  return 0;
   103 	}
   104 	
   105 	int arrays() {
(lldb) v
(double) sqrt_number = 543
(double) result_number = 23.303144440297885
(lldb) c
Process 7442 resuming
Process 7442 stopped
* thread #1, name = 'main.bin', stop reason = breakpoint 1.1
    frame #0: 0x00000000004013ff main.bin`multiplex_matrica(matrica_string=0x00007fffffffde70) at main.c:86:12
   83  	  ///Створюємо матрицю, яка буде вміщати в себе результат множення початкової матриці
   84  	  int result_matrica[SIZE][SIZE] = {
   85  	    {0, 0, 0},
-> 86  	    {0, 0, 0},
   87  	    {0, 0, 0}
   88  	  };
   89  	
(lldb) v
(int *) matrica_string = 0x00007fffffffde70
(int [3][3]) result_matrica = {
  [0] = ([0] = 0, [1] = 0, [2] = 0)
  [1] = ([0] = 0, [1] = 0, [2] = 0)
  [2] = ([0] = 0, [1] = 0, [2] = 0)
}
(int) i = 896

```

## Висновок
На цій лабораторній роботі я навчився користуватися функціями на мові программування `с`, та навчився передавати та возвращати массиви з функцій.
